source:  
http://www.netlaputa.ne.jp/~arcadia/cocktail/storyn.html

> # ▼**CITY HUNTER 小说共8集**  
> 1991年～1999年（按出版顺序列出）  
>   
>   
>   <a name="1">＃１　**Survival Game はおてやわらかに -野上冴子的狂热相亲-**</a>  
>   
> ●冴子被她的父亲命令去参加一场相亲。在相亲那天，她被介绍为雉子牟田陽一，而她遇到的男人是獠。 獠是应雉子牟田电子工业公司女总裁的要求，扮演养子的角色。 在他们的相亲过程中，两人被人用气枪袭击了。 当天晚上，袭击者还去了冴子的公寓。 袭击者是阳一本人，他因为是个不听话的儿子而被母亲抛弃，还有他的朋友。 獠让阳一认识到真枪实弹的恐怖，使他改变了主意。（译注：待校对）  
> （JUMP GOLD SELECTION City Hunter Anime Specials p.63-p.70　北条司、遠藤明範）  
> (週刊少年Jump特刊 1991年10月25日号●Jump Gold Selection 6出版)（译注：待校对）    
>   
>   
> <a name="2">＃２　**明日复仇 The revenge for tomorrow**</a>  
>   
> ●香受黑帮大佬神谷賢治的委托，寻找将成为他妻子的女人児玉一恵。 然而，一恵已经在六年前死亡。 神谷知道这一点，但他认为一恵的死是槇村的错--槇村在她死前曾在一起毒品案中调查过她--并把矛头指向她的妹妹香。 然而，事实证明，正在开发新的毒品走私路线的龙神組利用了神谷和一恵，而他们对此一无所知。 獠和同伴突袭了龙神組族长的住所，让神谷坦白自己的过去。  
> （JUMP j BOOKS「City Hunter」p.97-p.176　北条司、外池省二）  
> (jump novel vol.2 1992年4月1日号出版)  
>   
>   
> <a name="3">＃３　**薔薇和手枪 A gun and a rose**</a>  
>   
> ●在街上，香偶然碰到了她的童年朋友金子拓美。 拓美很害怕有人要杀她。 当被问及原因时，她说，一个不知名的人给他送来一把手枪，她在山上试射了一下，这就是事件的开始。 这把枪显然是在一次便利店抢劫中使用的，他们打算栽赃给拓美。 香把自己伪装成拓美，要求獠保护她的 "小兄弟"。 真正的罪魁祸首出于无奈，把香作为人质，并传唤了拓美。 獠成功地保护了香，后者用自己的身体保护了拓美。   
> （JUMP j BOOKS「City Hunter」p.177-p.258　北条司、外池省二）  
> (jump novel vol.3 1992年8月30日号出版)  
>   
>   
> <a name="4">＃４　**通往真相 The access to the truth**</a>  
>   
> ●獠被派去看守仓田美江，她是一名银行职员，经常有可疑的事故发生在她身上。 自从她告诉她的男友和同事小泽，她的老板竹下怀疑她有欺诈性贷款后，有人一直想杀她。 当美江被假装是银行劫匪的人袭击时，獠保护了她。 拥有欺诈性贷款证据的小泽也差点被杀。 竹下终于来到医院杀小泽，但被獠击退，被调查此案的伢子逮捕，小泽活了下来......  
> （JUMP j BOOKS「City Hunter」p.13-p.96　北条司、外池省二）  
> (写于 1993年4月)  
>   
>   
> <a name="5">＃５　**City Hunter SPECIAL The Secret Service**</a>  
>   
> ●圭亚那共和国总统的候选人McGuire抵达日本。 獠被McGuire的秘书Rosa带去见他，并被要求保护McGuire的SS新庄安奈。 安奈是McGuire的女儿，因她6岁时母亲的去世而对父亲有着复杂的感情。 威胁要针对安奈的人是McGuire的前战友Gonzalez，现在是一个毒品团伙的头目。 其目的是要找出McGuire发现的钻石矿脉的位置。 McGuire与杀手Dunkirk和日本黑帮联手抓捕McGuire和安奈，但他们被獠和海坊主救了出来…。  
> （JUMP j BOOKS「City Hunter SPECIAL」p.9-p.227　北条司、天羽沙夜）  
> (写于 1995年12月)  
> →动画 ['96 Special](./storysp.md#4)　「The Secret Service」  
>   
>   
> <a name="6">＃６　**诱饵**</a>  
>   
> ●一个自称悠华的女人要求獠取回被中国新兴黑帮海龙帮的老大龙云偷走的宠物。 潜入海龙帮仓库后，獠发现宠物是一只老虎。 女骗子悠华曾是龙云的女人，在偷了他们的财产后逃跑，正被组织追捕。 一直在海龙帮卧底的毒品G仔久慈，为了找回龙云掌握的弱点，也把目标对准了悠华。 在獠的帮助下，老虎回到了悠华身边，但…。  
> （JUMP j BOOKS「City Hunter 2」p.9-p.117　北条司、稲葉稔、原案／天羽沙夜）  
> (jump novel vol.12 1997年5月4日号对出版版本的补充和更正)  
>   
>   
> <a name="7">＃７　**诡计**</a>  
>   
> ●自由摄影师藤岡浩司去找他的女朋友加納絵里，她被黑社会组织集英会扣押。 獠前去集英会，但绘里已经被带到意大利黑手党成员Carlo Luciano那里，而他离救回她只有一线之隔。 然而，绘里正遭受着严重的药物戒断症状，而香被Luciano绑架，作为对集英会的报复。 獠、海坊主和其他人去救她。 久慈在幕后牵线搭桥，将集英会和黑手党一网打尽，但他对槇村欠下了一笔债......  
> （JUMP j BOOKS「City Hunter 2」p.119-p.237　北条司、稲葉稔）  
> (写于 1997年4月)  
>   
>   
> <a name="8">＃８　**City Hunter SPECIAL2 紧急直播! ?暴徒冴羽獠的最后日子**</a>  
>   
> ●獠被美女主播朝霧沙耶加请去保护她。 沙耶加说她看到了她工作的Megacity TV的总裁Jack Douglas被暗杀，而杀人犯Mad Dog正在追杀她。 Mad Dog播放了獠保护沙耶加的录像，这段录像被篡改成了一个凶恶的杀人犯的样子。 獠因这一令人发指的罪行而被通缉。 这都是个圈套，Douglas其实还活着。 Douglas以前是獠的对手，一个被称为Jack Knife的人。 为了再次解决与獠的恩怨，他把他和獠所爱的女人小百合伪装成沙耶加，并策划了这次事件......  
> （JUMP j BOOKS「City Hunter SPECIAL2」p.9-p.222　北条司、岸間信明）  
> (jump novel vol.15 1999年5月1日号对出版版本的补充和更正)  
> →动画 ['99 Special](./storysp.md#6)　「紧急直播！？暴徒冴羽獠的最后日子」  
>   
>